> # Ejercicios de Programación Funcional ![](https://res.cloudinary.com/practicaldev/image/fetch/s--GjIQMuG2--/c_imagga_scale,f_auto,fl_progressive,h_500,q_auto,w_1000/https://dev-to-uploads.s3.amazonaws.com/i/13agtzlekm069uw4i519.png){width=90}

## Ejercicio 1
Escribir una función que aplique un descuento a un precio y otra que aplique el IVA a un precio. Escribir una tercera función que reciba un diccionario con los precios y porcentajes de una cesta de la compra, y una de las funciones anteriores, y utilice la función pasada para aplicar los descuentos o el IVA a los productos de la cesta y devolver el precio final de la cesta.

## Ejercicio 2
Escribir una función que simule una calculadora científica que permita calcular el seno, coseno, tangente, exponencial y logaritmo neperiano. La función preguntará al usuario el valor y la función a aplicar, y mostrará por pantalla una tabla con los enteros de 1 al valor introducido y el resultado de aplicar la función a esos enteros.

## Ejercicio 3
Escribir una función que reciba otra función y una lista, y devuelva otra lista con el resultado de aplicar la función dada a cada uno de los elementos de la lista.

## Ejercicio 4
Escribir una función que reciba otra función booleana y una lista, y devuelva otra lista con los elementos de la lista que devuelvan `True` al aplicarles la función booleana.

## Ejercicio 5
Escribir una función que reciba una frase y devuelva un diccionario con las palabras que contiene y su longitud.

## Ejercicio 6
Escribir una función reciba una lista de notas y devuelva la lista de calificaciones correspondientes a esas notas.

## Ejercicio 7
Escribir una función reciba un diccionario con las asignaturas y las notas de un alumno y devuelva otro diccionario con las asignaturas en mayúsculas y las calificaciones correspondientes a las notas.

## Ejercicio 8
Escribir una función reciba un diccionario con las asignaturas y las notas de un alumno y devuelva otro diccionario con las asignaturas en mayúsculas y las calificaciones correspondientes a las notas aprobadas.


## Ejercicio 9
Escribir una función que calcule el módulo de un vector.

## Ejercicio 10
Una inmobiliaria de una ciudad maneja una lista de inmuebles como la siguiente:

```
[{'año': 2000, 'metros': 100, 'habitaciones': 3, 'garaje': True, 'zona': 'A'},
{'año': 2012, 'metros': 60, 'habitaciones': 2, 'garaje': True, 'zona': 'B'},
{'año': 1980, 'metros': 120, 'habitaciones': 4, 'garaje': False, 'zona': 'A'},
{'año': 2005, 'metros': 75, 'habitaciones': 3, 'garaje': True, 'zona': 'B'},
{'año': 2015, 'metros': 90, 'habitaciones': 2, 'garaje': False, 'zona': 'A'}]
```

Construir una función que permita hacer búsqueda de inmuebles en función de un presupuesto dado. La función recibirá como entrada la lista de inmuebles y un precio, y devolverá otra lista con los inmuebles cuyo precio sea menor o igual que el dado. Los inmuebles de la lista que se devuelva deben incorporar un nuevo par a cada diccionario con el precio del inmueble, donde el precio de un inmueble se calcula con las siguiente fórmula en función de la zona:


- Zona A: precio = (metros * 1000 + habitaciones * 5000 + garaje * 15000) * (1-antiguedad/100)
- Zona B: precio = (metros * 1000 + habitaciones * 5000 + garaje * 15000) * (1-antiguedad/100) * 1.5

## Ejercicio 11
Escribir una función que reciba una muestra de números y devuelva los valores atípicos, es decir, los valores cuya puntuación típica sea mayor que 3 o menor que -3. Nota: La puntuación típica de un valor se obtiene restando la media y dividiendo por la desviación típica de la muestra.


